<resources>
    <string name="app_name">HugTai</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_bmi">BMIActivity</string>

    <string name="txt_BMI_1">น้ำหนักต่ำกว่าเกณฑ์</string>
    <string name="txt_BMI_2">สมส่วน</string>
    <string name="txt_BMI_3">น้ำหนักเกิน</string>
    <string name="txt_BMI_4">โรคอ้วน</string>
    <string name="txt_BMI_5">โรคอ้วนอันตราย</string>

    <string name="txt_detail_BMI_1">น้ำหนักน้อยกว่าปกติก็ไม่ค่อยดี หากคุณสูงมากแต่น้ำหนักน้อยเกินไป อาจเสี่ยงต่อการได้รับสารอาหารไม่เพียงพอหรือได้รับพลังงานไม่เพียงพอ ส่งผลให้ร่างกายอ่อนเพลียง่าย การรับประทานอาหารให้เพียงพอ และการออกกำลังกายเพื่อเสริมสร้างกล้ามเนื้อสามารถช่วยเพิ่มค่า BMI ให้อยู่ในเกณฑ์ปกติได้</string>
    <string name="txt_detail_BMI_2">น้ำหนักที่เหมาะสมสำหรับคนไทยคือค่า BMI ระหว่าง 18.5-22.9 จัดอยู่ในเกณฑ์ปกติ ห่างไกลโรคที่เกิดจากความอ้วน และมีความเสี่ยงต่อการเกิดโรคต่าง ๆ น้อยที่สุด ควรพยายามรักษาระดับค่า BMI ให้อยู่ในระดับนี้ให้นานที่สุด</string>
    <string name="txt_detail_BMI_3">พยายามอีกนิดเพื่อลดน้ำหนักให้เข้าสู่ค่ามาตรฐาน เพราะค่า BMI ในช่วงนี้ยังถือว่าเป็นกลุ่มผู้ที่มีความอ้วนอยู่บ้าง แม้จะไม่ถือว่าอ้วน แต่หากประวัติคนในครอบครัวเคยเป็นโรคเบาหวานและความดันโลหิตสูง ก็ถือว่ายังมีความเสี่ยงมากกว่าคนปกติ</string>
    <string name="txt_detail_BMI_4">คุณอ้วนในระดับหนึ่ง ถึงแม้จะไม่ถึงเกณฑ์ที่ถือว่าอ้วนมาก ๆ แต่ก็ยังมีความเสี่ยงต่อการเกิดโรคที่มากับความอ้วนได้เช่นกัน ทั้งโรคเบาหวาน และความดันโลหิตสูง</string>
    <string name="txt_detail_BMI_5">ค่อนข้างอันตราย เพราะเข้าเกณฑ์อ้วนมาก เสี่ยงต่อการเกิดโรคร้ายแรงที่แฝงมากับความอ้วน หากค่า BMI อยู่ในระดับนี้ จะต้องระวังการรับประทานไขมัน และควรออกกำลังกายอย่างสม่ำเสมอ และหากเลขยิ่งสูงกว่า 40.0 ยิ่งแสดงถึงความอ้วนที่มากขึ้น</string>

    <string name="txt_recommend_BMI_1">คุณต้อง รับประทานอาหารที่มีคุณภาพและมีปริมาณ เพียงพอ  ให้ครบ 5 หมู่ เน้นอาหารจำพวกเนื้อ นม ไข่ ผัก  ผลไม้  ออกกำลังกาย ( สัปดาห์ละ 3  ครั้งๆละ  30  นาที ) และ พักผ่อนให้เพียงพออย่าหักโหมงานมากเกินไป ถ้าไม่ดีขึ้นอาจมีปัญหาสุขภาพอื่นๆควรตรวจร่างกายให้ละเอียดเพื่อหาสาเหตุที่แท้จริงต่อไป</string>
    <string name="txt_recommend_BMI_2">คุณต้องพยายามดูแลสุขภาพและควบคุมน้ำหนักของคุณไว้ในระดับนี้ต่อไปเรื่อยๆ ด้วยการรับประทานอาหารที่มีประโยชน์  ออกกำลังกายสม่ำเสมอ และพักผ่อนให้เพียงพอ</string>
    <string name="txt_recommend_BMI_3">คุณต้องเริ่มควบคุมน้ำหนักด้วยการควบคุมอาหารประเภทแป้ง  น้ำตาล  ไขมัน   งดการกินจุบกินจิบ  กินอาหารดึกเกินไปและออกกำลังกายอย่างน้อยสัปดาห์ละ  3   ครั้งๆ ละไม่ต่ำกว่า 30 นาที</string>
    <string name="txt_recommend_BMI_4">คุณต้องควบคุมน้ำหนักด้วยการควบคุมอาหารตามหลัก ดังนี้   3  งด  คือ  งดขนมหวาน ของมันและแอลกอฮอล์ 3  ลด  คือ  ลดแป้ง น้ำตาลและเครื่องดื่มรสหวาน 3  เพิ่ม คือ เพิ่มผัก  ปลา ธัญพืช รวมทั้งงดการกินจุบกินจิบ  กินอาหารดึกเกินไปและออกกำลังกายอย่างน้อยสัปดาห์ละ  3   ครั้งๆ ละ    ไม่ต่ำกว่า  30  นาที</string>
    <string name="txt_recommend_BMI_5">คุณต้องลดน้ำหนักอย่งเร่งด่วนและจริงจัง  หัวใจสำคัญของการลดน้ำหนักอย่างถาวร  คือ    กินอาหารที่มีไขมันต่ำ  ออกกำลังกายสม่ำเสมอ  ลดปริมาณอาหารจำพวกแป้ง  น้ำตาล ไขมัน   เน้น  ปลา ผัก  และควรปรึกษาเจ้าหน้าที่สาธารณสุข เพื่อได้รับคำแนะนำที่ถูกต้อง  และตรวจสุขภาพเป็นประจำทุกปี</string>

    <string name="txt_recommend_pres_1">การควบคุมน้ำหนักตัวให้อยู่ในเกณฑ์ปกติหรือใกล้เคียงปกติ โดยให้มีค่าดัชนีมวลกาย ตั้งแต่ 18.5-22.9 กก./ม.2 และรอบเอว อยู่ในเกณฑ์มาตรฐาน สำหรับคนไทย คือ ผู้ชายน้อยกว่า 90 ซม. และผู้หญิงน้อยกว่า 80 ซม.งดสูบบุหรี่ หลีกเลี่ยงเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ การออกกำลังอย่างน้อยวันละ 30 นาที สัปดาห์ละ 5วัน เพื่อสุขภาพที่ดี และที่สำคัญ ลดกินเค็ม ลดเกลือในอาหาร การบริโภคโซเดียม(เกลือ)ไม่เกิน 2,300 มก./วัน สามารถช่วยลดความดันโลหิตได้ทั้งในผู้ป่วยที่มี และไม่มีโรคความดันโลหิตสูง</string>
    <string name="txt_recommend_pres_2">ความดันโลหิตต่ำจะมีอาการเวียนศีรษะ มองเห็นไม่ชัด คลื่นไส้ สับสน ใจสั่น ผิวซีด ผิวหนังเย็นหรือชื้นผิดปกติ เสียการทรงตัว ร่างกายอ่อนแอ ชีพจรเต้นเร็ว เป็นลม หรืออาจเกิดอาการช็อกได้หากภาวะความดันต่ำมีความรุนแรงมาก เมื่อพบว่าตนเองมีอาการของภาวะความดันต่ำ ผู้ป่วยควรหยุดกิจกรรมทุกอย่างที่กำลังทำอยู่ ให้นั่งพักหรือนอนลง ดื่มน้ำหรือน้ำเกลือแร่ หากเวียนศีรษะให้นั่งลงแล้วก้มศีรษะไว้ระหว่างหัวเข่า เพื่อช่วยให้ความดันโลหิตกลับเป็นปกติ โดยอาการมักจะดีขึ้นภายในไม่กี่นาที</string>

    <string name="txt_recommend_sugar_1">การรักษาเบื้องต้น  ให้รับประทานคาร์โบไฮเดรตที่ดูดซึมเร็วเช่น ลูกอม 3 เม็ด,น้ำส้มคั้นหรือนำอัดลม 1 แก้ว,กล้วย 1 ผล, น้ำผึ้ง 3 ช้อนชา  ติดตามระดับโซเดียมทุก 15 นาที</string>
    <string name="txt_recommend_sugar_2">การรักษาน้ำตาลในเลือดสูงเบื้องต้น ตรวจระดับน้ำตาลในเลือดด้วยตัวเอง โดยตรวจจากเลือดที่ปลายนิ้วด้วยเครื่องวัดระดับน้ำตาล (ในกรณีที่มีเครื่องตรวจน้ำตาล) ดื่มน้ำสะอาดมาก ๆ หยุดทำกิจกรรมและให้นอนพัก  ถ้าอาการไมดีขึ้นและตรวจระดับน้ำตาลในเลือดหากสูงมากให้รีบมาพบแพทย์</string>

    <string name="txt_pres_1">ต่ำกว่าปกติ</string>
    <string name="txt_pres_2">ปกติ</string>
    <string name="txt_pres_3">สูงกว่าปกติ</string>
    <string name="txt_pres_4">อันตราย</string>

    <string name="txt_detail_pres_1"></string>
    <string name="txt_detail_pres_2">ปกติดีแล้ว รักษาระดับนี้ต่อไป</string>
    <string name="txt_detail_pres_3"></string>
    <string name="txt_detail_pres_4"></string>

    <string name="txt_sugar_1">ต่ำกว่าปกติ</string>
    <string name="txt_sugar_2">ปกติ</string>
    <string name="txt_sugar_3">สูงกว่าปกติ</string>
    <string name="txt_sugar_4">สูงกว่าปกติมาก</string>
    <string name="txt_sugar_5">สูงมากจนอันตราย</string>

    <string name="txt_detail_sugar_1"></string>
    <string name="txt_detail_sugar_2">ถือว่า ปกติ แนะนำให้ควบคุมอาหาร หมั่นขยับร่างกาย รักษาจิตใจปลอดโปร่ง </string>
    <string name="txt_detail_sugar_3">เสี่ยงเป็นเบาหวาน แนะนำพบแพทย์ เพื่อตรวจความทนทานต่อน้ำตาลอีกขั้นตอน รวมทั้งควบคุมอาหาร ออกกำลังกาย ดูแลจิตใจ</string>
    <string name="txt_detail_sugar_4">ป่วยเบาหวาน ต้องเริ่มทำการรักษา ร่วมกับการคุมอาหาร และไม่ละเลยการออกำลังกาย มีสภาพจิตใจที่ดี</string>
    <string name="txt_detail_sugar_5">ป่วยเบาหวาน ต้องเริ่มทำการรักษา ร่วมกับการคุมอาหาร และไม่ละเลยการออกำลังกาย มีสภาพจิตใจที่ดี</string>

    <string name="txt_tai_1">ไตวายระยะสุดท้าย</string>
    <string name="txt_tai_2">ไตเสื่อมมาก</string>
    <string name="txt_tai_3">ไตเสื่อมปานกลาง</string>
    <string name="txt_tai_4">ไตเสื่อมเล็กน้อย</string>
    <string name="txt_tai_5">ไตเริ่มเสื่อม</string>
    <string name="txt_tai_6">ปกติ</string>

    <string name="txt_detail_tai_1">ระยะที่ 5 ไตวายระยะสุดท้าย เตรียมตัวฟอกไต หรือเปลี่ยนถ่ายไต</string>
    <string name="txt_detail_tai_2">ระยะที่ 4 ไตเสื่อมมาก</string>
    <string name="txt_detail_tai_3">ระยะที่ 3 ไตเสื่อมปานกลาง</string>
    <string name="txt_detail_tai_4">ระยะที่ 2 ไตเสื่อมเล็กน้อย</string>
    <string name="txt_detail_tai_5">ระยะที่ 1 ไตเริ่มเสื่อม</string>
    <string name="txt_detail_tai_6"></string>

    <string name="txt_recommend_tai_1">ควบคุมความดันโลหิตให้อยู่ที่ 1 30/80 มม.ปรอท ควบคุมระดับน้าตาลให้ต่ำกว่า 120 มก. ต่อเดซิลิตร และ HbA1c น้อยกว่า 6.5% ถ้ามีโรคเกาต์อย่าให้เกาต์กำเริบ หลีกเลี่ยงการใช้ยาแก้ปวดกระดูก ยาหม้อ และยาลูกกลอน</string>
    <string name="txt_recommend_tai_2">- ผู้ป่วยโรคไตเรื้อรังแนะนำให้ผู้จำกัดเกลือ ซอสปรุงรส ในอาหาร และควรหลีกเลี่ยงอาหารที่มีเกลือโซเดียมสูง เช่น อาหารสำเร็จรูป อาหารหมักดอง ไข่เค็ม ปลาเค็ม กุนเชียง </string>
    <string name="txt_recommend_tai_3">- เนื้อสัตว์เป็นอาหารที่ให้โปรตีนสูงกว่าอาหาร หมู่อื่น ๆ (เนื้อสัตว์ 1 ส่วน (30 กรัม) = 2 ช้อนโต๊ะ ให้โปรตีน 7 กรัม) และควรกินโปรตีน ที่มีคุณภาพดีอย่างน้อยครึ่งหนึ่งของโปรตีนที่ได้ รับทั้งวัน</string>
    <string name="txt_recommend_tai_4">- จำกัดโปแตสเซียม คือเกลือแร่ที่มีอยู่ในเลือด ทำหน้าที่ เกี่ยวกับการหด และคลายตัวของ กล้ามเนื้อ ถ้าร่างกาย มีโปแตสเซียมคั่งในเลือดมากอาจเกิดอาการกล้ามเนื้อ อ่อนแรงและมีผลทำให้หัวใจเต้นผิดปกติและหัวใจหยุด เต้นได้</string>
    <string name="txt_recommend_tai_5"></string>

    <string name="title_activity_sodium">SodiumActivity</string>
    <string name="title_activity_list_food">ListFoodActivity</string>
    <string name="title_activity_home">HomeActivity</string>
    <string name="title_activity_register">RegisterActivity</string>
    <string name="title_activity_login">LoginActivity</string>
    <string name="title_activity_shape_cal">ShapeCalActivity</string>
    <string name="title_activity_pres">PresActivity</string>
    <string name="title_activity_sugar">SugarActivity</string>
    <string name="title_activity_food_disk">FoodDiskActivity</string>
    <string name="title_activity_detail_bmi">DetailBMIActivity</string>
    <string name="title_activity_learning_page4">LearningPage4Activity</string>
    <string name="title_activity_chart_bmi">กราฟแสดงค่าสถิติ BMI</string>
</resources>
